+++
title = "Rule 10.6.1"
date = 2020-11-15T18:18:18+02:00
weight = 10
+++

## Summary

No-check rule

## Business description

### Criterion

[10.6](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/criteres/#crit-10-6)

### Test

[10.6.1](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/criteres/#test-10-6-1)

### Description

> Dans chaque page web, chaque lien texte signalé uniquement par la couleur, et dont la nature n’est pas évidente, vérifie-t-il ces conditions ?
> 
> * La couleur du lien à un rapport de [contraste](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#contraste) supérieur ou égal à 3:1 par rapport au texte environnant.
> * Le lien dispose d’une indication visuelle au survol autre qu’un changement de couleur.
> * Le lien dispose d’une indication visuelle au focus autre qu’un changement de couleur.

### Level

**A**


## Technical description

### Scope

**Page**

### Decision level

@@@TODO


## Algorithm

### Selection

None

### Process

None

### Analysis

#### Not Tested

In all cases


## Files

- [TestCases files for rule 10.6.1](https://gitlab.com/asqatasun/Asqatasun/-/tree/master/rules/rules-rgaa4.0/src/test/resources/testcases/rgaa40/Rgaa40Rule100601/)
- [Unit test file for rule 10.6.1](https://gitlab.com/asqatasun/Asqatasun/-/blob/master/rules/rules-rgaa4.0/src/test/java/org/asqatasun/rules/rgaa40/Rgaa40Rule100601Test.java)
- [Class file for rule 10.6.1](https://gitlab.com/asqatasun/Asqatasun/-/blob/master/rules/rules-rgaa4.0/src/main/java/org/asqatasun/rules/rgaa40/Rgaa40Rule100601.java)


